\setcounter{notask}{1}

\task{   
	Результирующая сила, действующая со стороны сжатой жидкости на три грани правильного тетраэдра, равна $F$. Длина ребра тетраэдра $a$. Определите давление жидкости.} 



\task{   
	Шар перекрывает отверстие радиуса r в плоской стенке, разделяющей жидкости, давление которых $3P$ и $P$. С какой силой прижимается шар к отверстию?}



\task{   
	Коническая пробка перекрывает сразу два отверстия в плоском сосуде, заполненном жидкостью при давлении $P$. Радиус отверстий силу, действующую на пробку со стороны жидкости.} 



\task{   
	Сферический баллон радиуса $R$ со стенками толщины $\Delta$ разрывается внутренним давлением $P$. Определите предел прочности материала стенок.} 



\taskpic{
	Нижняя грань правильного тетраэдра с ребром $a$, полностью погруженного в жидкость плотности $\rho$, находится на глубине $h$. Определите силу, действующую со стороны жидкости на боковую грань тетраэдра, если атмосферное давление равно $P$.
}{
	\begin{tikzpicture}[scale = .5]
		\pgfmathsetmacro{\r}{1};
		\pgfmathsetmacro{\s}{.35*\r};
		\filldraw[white] (0*\r, 3.5*\r)rectangle++(5.5*\r, .5*\r);
		\filldraw[blue!10] (0*\r, -.5*\r)rectangle++(5.5*\r, 4*\r);
		\draw (0*\r, 3.5*\r) --++(5.5, 0);
		\draw (1.5*\r, 1*\r) -- (3*\r, 3*\r) -- (4*\r, 1.5*\r) -- (3.5*\r, 0.5*\r) -- (1.5*\r,1*\r);
		\draw[dashed] (1.5*\r, 1*\r) -- (4*\r, 1.5*\r);
		\draw (3*\r, 3*\r) -- (3.5*\r, .5*\r);
		%Отметки на рисунке
		\draw[thick, ->] (4.5*\r, 3*\r) -- (4.5*\r, 1.5*\r) node[right, midway] {$g$};
		\draw[<->] (1.5*\r-\s, 1*\r) -- (1.5*\r-\s, 3.5*\r) node[left, midway] {$h$};
		\draw[<->] (3.5*\r-\s, 0.5*\r-\s) -- (1.5*\r-\s, 1*\r-\s) node[below, midway] {$a$};
		%Красивые штрихи
		\draw (1.5*\r-\s*1.1, 1*\r) --++ (\s*1.1, 0);
		\draw (3.5*\r-\s*1.1, 0.5*\r-\s*1.1) -- (3.5*\r, 0.5*\r);
		\draw (1.5*\r-\s*1.1, 1*\r-\s*1.1) -- (1.5*\r, 1*\r);
	\end{tikzpicture}
}



\taskpic{
	Определите силу давления бревен массы $m$ на стенки канала. Верхнее бревно погружено в воду наполовину, а нижнее касается верхним участком поверхности воды. Бревна одинаковы.
}{
	\begin{tikzpicture}[scale = .5]
		\pgfmathsetmacro{\r}{1};
		\pgfmathsetmacro{\H}{3*\r};
		\pgfmathsetmacro{\L}{2*\r+\r*sqrt(3)}
		%
		\filldraw[blue!10] (0 , -.5*\r)rectangle++(\L, 2/3*\H + .5*\r);
		\draw(0,-.5*\r) -- (0, \H);
		\draw(\L, -.5*\r) -- (\L, \H);
		\draw[fill = black!20](\r, \r) circle(\r);
		\draw[fill = black!20](\L-\r, 2*\r) circle(\r);
	\end{tikzpicture}
} 



\task{
	К коромыслу весов подвешены два груза равной массы. Если один из грузов поместить в жидкость плотности $\rho_1$, а другой в жидкость плотности $\rho_2$, то равновесие сохраняется. Найдите отношение плотностей грузов.
} 



\taskpic{
	С какой силой давит тяжелая палочка на дно водоема, если жестко связанный с палочкой пустотелый шарик радиуса $r$ погрузился в жидкость наполовину? Плотность жидкости $\rho$, длина палочки $l$.
} 
{
	\begin{tikzpicture}[scale = .5]
		\pgfmathsetmacro{\r}{1};
		\pgfmathsetmacro{\a}{30};
		\pgfmathsetmacro{\H}{2.5*\r};
		\pgfmathsetmacro{\L}{4*\r}
		%
		\filldraw[blue!10] (0 , 0)rectangle++(\L, \H);
		\draw(0, \H) -- (\L, \H);
		\draw(0, 0) -- (\L, 0);
		\draw[fill = black!20](\r, 2.5*\r) circle(.5*\r);
		\draw[thick] (3*\r, 0) -- ({\r + .5*\r / sqrt(2)}, {2.5*\r - .5*\r / sqrt(2)});
		%
	\end{tikzpicture}
} 


